---
author: Bénédicte Lambert
description: faire son pesto soi-même
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/recettes-yoga-cuisine/raw/master/medias/pesto.jpg
title: Pesto d'amandes
licence: CC-by-sa
categories: accompagnement
niveau: débutant
date: 12/05/2017
nombre: 4/8 personnes
temps-cuisson: 0 min
temps-preparation: 10 min
temps-repos: 20 min/2H
layout: recette
---

## Ingrédients

- 50g d'amandes
- 1 bouquet de basilic
- 1 gousse d'ail
- 3CS d'huile d'olive
- 2CS de levure maltée
- 1 pincée de sel

## Déroulé

Faire tremper les amandes entre 20 min et 2H.
Mixer tous les ingrédients en ajoutant l'huile d'olive au fur et à mesure.

_Astuce_
Servir avec des gnocchis de patate douce, des pâtes aux légumineuses, une salade de tomates, une tarte salée.
